『薪火post』BNO 續期資訊(86) APPROVE到四月頭 HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年12月24日

簡易續期指南

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗5日

有無巴絲知道 DHL 最近洗唔洗book時間？

我見荔枝角要

Thank

舊年最旺時，平均一日批1000本，今年頭3個月，平均每日400本，同呢度熱鬧情況成正比！

6月8號英國個邊簽收左
到今日check仲未有update

+1

等下啦
我都係8/6簽收

我計過黎緊星期五係第14個工作天

其實呢佢如果轉STATUS做DOCUMENT RECEIVED同埋APPROVED呢兩個重要STATUS時係會有EMAIL通知你
你CHECK黎其實係浪費時間

Push

Speedpost開返英國喇

幫阿媽online apply
個系統要我比祖父母同外祖父母資料
cls

push

而家4月頭個批先開始approved
慢慢等啦

倒不如用UPS/FedEx ，分分鐘平過佢！

伯友能定期續咪唔使CLS囉！睇doc啦！

捐錢呀，難得善長係自己，受益人都係自己，咁都唔支持下。

Hong Kong Watch 真係有做嘢兼做到嘢架，BN(O)有擴權嘅機會唔少功勞黎自Hong Kong Watch

續領成功既話係唔係會分兩份速遞, 一份係新BNO, 另一份係寄過去既申請文件及舊BNO?
收到新BNO, 但另一份一直冇收到.......而最麻煩係其實我舊年續領成功, 本身都知會分兩份, 所以收到新BNO就諗住等下, 等等下冇左件事.......

係呀
不過我兩份一齊到

fuck........我係舊年10月尾拎到新BNO, 另一份唔通寄失?
上官網得電話contact或者寫信.....係咪email都冇?

仆街 老豆老母係03年issue 當係首次申請未必搵到人副簽

當時DHL應該有2個EMAIL比你分別有2個TRACKING NO
但宜家當然已經冇左RECORD

冇WOR!
一直只係得HMPO既EMAIL
通知寄黎都係得一封HMPO既email"Your new passport is on its way"
一直冇DHL既EMAIL

我有喎
DHL寫明係PASSPORT同有TRACKING NO
另一個寫明係SUPPORTING DOCUMENT都有TRACKING NO
大家都MON實幾時寄到香港既
仲有D驚屋企冇人收可轉地點收件添

去ig、fb開post，利用廣播，話俾佢ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知佢要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

可能你朋友有見過吓認識吓你父母又幫到手呢？香港有兩百萬揸合資格外國護照，唔搵咪唔知佢哋幫到手囉！

sorry 我check番email係有一封DHL:

""Your important shipment is on its way

Dear Mr XXXX,

Passport application reference/Shipper's reference: XXXXX
(This was provided to you during the application process and will allow you to track your item).

DHL has received your supporting documents from Her Majesty's Passport Office (DHL Tracking Number/Waybill Number: XXXXXX).
If appropriate, your passport is also on the way with a separate DHL Waybill Number. We'll attempt to deliver within 7 working days.

Important - We'll deliver to the address you gave to Her Majesty's Passport Office.
Someone will need to be at home in order to sign for your delivery.
The courier will not post it through the letterbox.
You can arrange a delivery date that is convenient for you via the DHL website.
For the quickest way to contact DHL, track or reschedule your delivery please visit us here.

You can also email us at pfs@dhl.com. We aim to reply to emails within 5 working days.

DHL - Trusted and secure delivery partner of HM Passport Office"""

DHL就係得呢封, 而另一封係HMPO既email:

Dear XXXXX,

Application reference: XXXXX
Your new passport is on its way.

What happens next
We've sent your new passport by secure delivery. In most cases it will be delivered by DX delivery services. You can find out more at:

Your documents will arrive separately. They won't be in the same envelope as your new passport.

Tell us what you think
We'd like feedback on our service so we can make improvements. Please take a few minutes to complete our survey at:

Please don't reply to this email - it's an automatic message from an unmonitored account. Find out how to contact us at:

佢用DX delivery比我既新passport就收到, 但另外用DHL既supporting documents就一直冇收到
個時我冇為意以為DHL就係新passport個份

謝謝!!!
不過事隔大半年先黎追唔知去左邊.......

比左咩正本佢又重要既先
我D全部COPY其實佢唔寄比我都得

照問照追啦，所以嘢有record，就算大半年都應該查得到！

我online apply既時候冇叫過我副簽，其實咁既話係咪唔洗都得？
舊果本係幼稚園相，申請既時候寫係renewal adult

等左3個幾月
仲process緊

幾號process?

issuing authority

份doc內有關additional information ，係咪應該劃咗佢，依家系統應該無咗呢一欄俾人入。

10. 如果你是首次申請英國護照的表格類型時，你需要填寫家人的個人資料，你只須填寫附有紅星的欄／選項。如果你無法提供附有紅星的欄／選項所要求的資料，你須於該頁的Additional information一欄解釋無法提供該／該些資料的原因。

9改咗

其實正本就得舊BNO, 住址證明
其他個D都係彩印副本, (而家咁睇就好彩冇寄正本, e.g.出世紙, 老豆老母結婚證個d, 如果唔係而家咁樣唔見左就仲大獲)
但始終全部個人資料, 寄失左/唔知比咩人拎左都夠仆街了

BTW的確有FD最後退回只收到舊passport, 彩印特區護照.
然後正本住址證明, 彩印副本個d出世紙, 結婚證等等, 全部都冇寄番比佢. 即係HMPO未必寄番所有文件番黎係正常? 佢地會自行銷毀?

揀左ukpa,ukps,ips or hmpo

望係咁望
我又柒既, 個時冇即時追, 搞到冇左件事

咁好似耐左D wor
冇收到email叫你補文件?

正常

你本舊BNO 咩issuing authority

3-4月都WFH

又係, 唔記得左
不過最緊要係佢地有received左document, 應該冇問題既

上面寫hkg....我係咪揀錯左

又一個冇睇DOC嘅小朋友

我個陣佢淨係寄番本剪左角嘅bno
其他乜都冇比番我

我睇moneyhero寫suggest揀前者....咁係咪有需要時可以補番副簽？

HMPO要你補先補喇

咁跳脫架咩人人都唔同

Thx巴打

BNO冇撚用

lm

你睇清楚電郵個清單，或是login睇清楚要求文件，真係無咪無囉，無需擔心，最多都係要補啫！

無人知無佢收咗定唔見咗，官方答話要俾返你嘅已經寄晒俾你！

你點補？正常有相嘅副署表俾你下載，等pe叫你補先啦！

10.嗰句，依家無紅星俾人揀，系統係一路問一路去，去到問parents’ details，有rules about parents可以撳，入面講解咗問嘅原因係睇返申請人英籍點嚟，以核實身份，下面亦明確指示單親家庭點做等資料。parents’ details 頁無additional information，反之叫I can’t provide these details，撳入去叫Tell us why就有位入返原因。

仲有郵寄嗰邊嘅1.同6. 都仍有additional information，都係要劃咗去。

但出世紙唔係要寄正本咩?

想問如果母親有BNO(未續)寄埋去會唔會有幫助?

你認為對你既申請有幫助咪寄

有藍色果本未？

就咁睇，紅色果本靚好多

5月4號

6月10號簽收
6月22都未轉Document Received

準備俾人屌

Included child 就一定要，唔係就無謂了！一係你順便幫佢續埋，一齊寄一齊批！記得睇doc!

咪教壞人啦

巴打你走先 我頂住

明明Fedex平DHL咁多又少D人排隊
點解D人都仲係prefer用DHL

有5號6號既巴打批左
同人唔同命，等下啦

dhl. hk而經賣咗比支國，個個仲益佢，唔撚明

希望英國政府增加篩選機制，踢撚走班愛國者

如果可以BAN晒POPO及其家屬移民就完美

寫信踢爆 俾多啲evidence

我有個朋友尋晚續bno佢剩係要比特衰，舊bno同住址證明，其實document乜都唔使，係咪正常。

爭身份證！每個人背景唔同，唔好同人比較！

我都未寄啊巴打
答你唔到

我自己上年都續咗，係今日幫個同事攪，要submit 既文件都正常，出世紙，特衰，舊bno，住址證明加副簽，係個朋友乜都唔使交咁覺得怪怪地，佢身分證都唔使比。

寫信舉報
幫佢副署嗰個大鑊

LM

想問下最尾交文件有提到要我父母嘅naturalisation or registration certificates. 但我父母當時無歸化之類嘅動作,但佢依家要我提交.
參考之前D POST話可以寫封信連埋一齊寄過去
咁我呢個POINT應該點解釋?
我話仲用緊HKSAR passport,咁算唔算一個解釋?
唔該各位

They can't provide them to me就得

唔該CHING!!! 但唔係要解釋長篇大論架咩
我參考之前D POST有張圖係咁

呢個sample提到出世紙,都叫有個籍口咁
但歸化文件真係唔知點講好,直接話無歸化所以無呢類文件?
定其實我誤解咗歸化嘅意思?

歸化證書應該係有先交咋喎，無就由得佢啦

係囉,所以我都好奇點解佢最尾叫我交
我又驚如果直接無視咗嘅話,最尾會彈返比我/或者拖好耐先處理
所以先想係封聲明到寫清楚D

THANKS 巴打!!
我都搵緊之後點樣寄會清晰簡易D

報英國home office

冇跟開post..想問下早幾個post咪有個hm簽收左但一直冇process最後send左email話cancel application既case 個位巴打最後點

身份證係用嚟核實香港居留權，以對應bno無居英權嘅問題！你朋友點解會咁，唔知！可能佢揀錯嘢都唔定！又或者佢係bc兼過期唔耐呢！

抵

因為你過期太耐，系統咪要求多啲文件同資料，例如父母出世紙/歸化入籍證書！你無咪無囉，解釋咪直接講佢哋無囉！

印象中無喎！

定係你講有條友一家，嗰邊叫佢補副署，但無補到，話佢自行放棄嗰單？佢自己走咗去開新post，叫春完一輪又潛咗水了！

朋友比身份證、舊bno、email過期特衰。住址證明唔洗。

有case無真係無要求住址證明，不過極少，總之系統要求要乜俾乜就得！俾唔到寫信解釋。

可能係你講個個都唔奇 我記得佢都好似係一家寄過去 唔知後續所以想問下 剩係依稀記得個位巴打話簽收完就冇再理直到有email收 之後又話enquiry個到又話唔接受佢sd簽收紀錄

唔補當自行放棄

吖！講錯咗唔係要補嘢，係佢接近過咗90日，文件簽收咗，跟住無下文！

佢咪潛咗水囉！無論呢邊定佢自己post，我都提佢同hmpo據理力爭，問返究竟填表做過定點？因為有巴絲就算過咗90日，都係填過紙本申請表就搞掂，唔使俾過錢就處理到！可惜潛水後無報告後續！

原來係咁

係呀，不過呢個我記錯唔係補嘢case，係應該再之前有巴打真係無補副署，咁補都有限期㗎嘛！放棄呢次申請啫，國籍一世嘅！只不過再申請咪要俾多次錢囉！

咁都係base on 個pa 個email 覆佢寄左先

覆PE就一定啦，乜都唔做唔理，咁人哋想幫都幫唔到手啦！副署表一般可以電郵去嘅，而且去到補文件，即係補完即批，咁都唔理就真係

屌咩，suggest揀前者
係前就前，係後就後，邊有得suggest

我就係冇話要住址證明，可能我住日本，有佢都唔識睇

我都係

新Post留名

4號fedex簽收 M.Moran嘅
剛剛收到doc. received通知了

Sd左document 過去簽埋都收到notice嗌我交野

我幫另一半申請的
想請問寄左全部副本比佢，大唔大機會要補返正本文件？
因為我條女唔見左出世紙正本，好彩有副本係手
同埋佢父母結婚證書正本驚寄失，因為佢父親不在，想留反做紀念，所以影印先寄

我自己交好少文件咋

所以文件係不一而論

無問題，除非無舊證！

供應鏈 ONLY

只係express既其中一項服務賣咗咋
你寄文件果忽無關係

我用DHL寄過去 15號個邊簽收左
HM Office 個application history都仲未話佢收到
係咪正常？

睇POST名

好的，唔該
好彩佢本bno無唔見

追左Po 知道點解啦

想同幾個朋友夾埋一齊寄renew bno嘅申請，可以慳返啲運費😂發現有個問題係我同另一個朋友係要寄去HM Passport Office INT-E，有一個朋友係寄去HM Passport Office INT-E-LS，另一個朋友係寄去HM Passport Office INT-E-FTA... 請問我地可唔可以照夾埋一份咁寄？

可以，是啊揀個

係咪咁寫就得？？
HM Passport Office
INT-E, INT-E-FTA, INT-E-LS
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK

真係鬼揞眼，無睇到either，唔該晒師兄
其實我父母嘅出世紙作用係咩？想睇下有無其他文件可以代替

睇你國籍點嚟，例如繼承返嚟，其實有bno根本父母文件次要，交唔到咪寫信解釋囉。

是但喇
又唔係BC
BNO身份係由BDTC得黎
證明到你有過BDTC已經OK

如果你有睇份DOC 就會知地址應該點寫

Lm

點解DHL日撚日都成村人排隊 反而隔離間UPS冇人咁滯

呢排幫人搞續
最多都係print返份副署form

我早幾年續個陣仲要自己印form簽名
依家新護照係咪無咗呢樣野

同埋有無巴絲有試過比HMPO追老豆老母結婚證明

不過隔太耐續變咗要做多份副署
又要填晒grand parents 資料呢度有少少嚇窒
唔知都照填i don't know 算數
我5年前續自己本小學雞反而唔使咁

Thank you巴打

因為睇 youtube 去續果班人剩係講左用 DHL

6月4 M.MORAN
收到 email confirm received

又唔係佢自己續

一樣
半個鐘前update

拾肆個工作天內

有無ching收到email話要打電話過去先得？

好耐之前有人試過
打去問吓你野對吓資料

睇doc

無人被追父母文件，寄咗去返唔到嚟就有。

唔知咪答唔知，唔使死嘅。

有，大把！一向叫人打電話核對資料！有無睇doc？

6月4 M.MORAN 乜嘢消息都冇

6月2 M.MORAN仲未有update

報左lost 成兩個星期 都無野覆過

依家預起碼一個月啦

同埋申請完有個list 叫你寄乜寄物去。
照單執藥，list 有就寄無就唔使。有要求但無法提供就寫信解釋。
個個人要求都不一樣。
最慘係畀 blogger 同 YouTuber 搞到好複雜咁。

之前係咪有巴打寄錯左本剪左角既BNO, 佢send mail 叫我補寄番個本新既去

剪咗角，九成九仲有本新啲未剪角，你一係搵返佢出嚟寄去，一係報list！

Lost

我都係2/6
Update左成個禮拜啦喎

4/6 簽收，唔記得寫PEX no., 今日收到通知已經收到

有mail 補交文件，應該4號6號已經做緊文件

點撚算

我都係咁，寄左先搵返本未剪角
係咪等佢叫補先寄好？

係，到時有個地址叫你直接寄去。

如果報咗lost，係唔會叫補。

睇頂置

點解我琴日cancel passport, 今日就有email話cancel 咗， 又唔洗打電話過去。 好似伏伏地

等多個禮拜再冇既話先諗啦
今日先岩岩14工作日

佢搵到你本舊BNO資料就CANCELLED PASSPORT
搵唔到先要你打過去

但老豆老母一直話冇幫我申請BNO,
所以先諗住身份證大法試下

CANCELLED PASSPORT姐係有舊BNO

sorry 跟左money hero個網先睇到呢個post
冇填到others但英文個名次序轉左
而家寄嘅野只係需要countersign,id copy基本野外，仲要寄埋有我新英文名嘅證明。為安全起見係咪應該寄埋出生紙同父母結婚證明copy比佢？以免要後補咁煩？

巴打，等幾耐先有DHL sms? 我19個日printed and sent今日未有sms

POST名

透過 HKG Web 分享一則貼文：【時事台】搞BNO 收費另議 設少量面費查詢

有冇人過返高登開POST

有冇人都係8號送到, Stephen Jones簽收？

我有個親戚60年代出世，佢之前冇BN(O)，其實係咪連SAR (subject access request)都唔洗同佢check？
謝謝各位大大

Yes

好呀，謝謝你。

我上年大約五日左右啦
係DHL有EMAIL黎有TRACK NO
宜家隔左禮拜六日你等多一兩日吧

我8號 SJ收 未有update

你地個個都M.Moran

我L.Moran會唔會出左事⋯⋯⋯

Thx 巴打

唔好比較啦，既然搞掂咗仲唔課金？官方覆你都唔信？想信邊個？

唔使！系統要你俾乜就乜，唔好同人比較，最緊要有舊bno就得喇！

當年無登記就無囉

Yeah!

我3月中being processed到而家都仲未轉status,係咪應該問下

咩CASE

想問下網上填好哂資料幾耐到會收到ref.no同叫你交咩文件同寄去咩地址？

我打哂credit card既資料之後就跳左黎依個版面，咁姐係點？

報LOST

定係係張卡唔得？

有冇11號送到 係M.YATES簽收嘅朋友
仲未update 好肉緊

秒㗎喎你好似係未做認證，未成功付款
係咪browser block咗，手機有無message

我email同電話都冇收到msg
係關張卡事定點？

here
急咩丫5/6都未update齊

因為我等左好耐都冇轉去另一個畫面，淨係停左依個畫面

你呢個畫面等咗幾耐

我嗰陣好似係有嘢彈出嚟話認證
跟住認證完就搞掂

我一路長開住冇熄，琴日到依家都仲係依個畫面

等吓喇
你係LOST CASE

應該唔係。。。

有

有BB樣BNO,(應該就交齊文件,除左父母出世紙),個system話當重新apply

你都幾有耐性
不如refresh下再入過

應該係信用卡認證果個框冇彈出黎
如果冇碌到張咭既應該要重新黎多次

睇置頂，Doc同官方文件係咪咁難
走去睇埋啲咩MoneyHero

咩應該唔係
你自己申請都唔知架咩

用ups上門收 要填重量 但屋企冇磅 想問咁多位你地份野大約幾重?
(舊BNO 副簽文件 特衰影印 HKID影印 3份出世紙 同埋 父母結婚證書)

張卡認證唔到，refresh睇吓點！

0.5以下！睇你有無雙面印，每張紙印幾多影像。

me too

點樣同時續兩本
咩係打完一個比錢前可以加申請？
禁咩制

睇咗doc

我唔想有副簽係咪填ukpa
要副簽一定搵唔到人

寫信解釋

分開申請同比錢

幫親戚搞
8號經spaceship skynet落單 12號先得閒係屋企等收件 19號 hmpo簽收 而家留名睇下等幾耐寄番轉頭

200蚊有找

有冇人22號 係佢

你唔填other，後果就係有機會補！補副署仲要填實體表格交實體相！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

咪叫樓上嘅俾呢張相，俾警嫂同佢老公睇！

點解用Fedex寄6折明明應該二百幾蚊
但今朝信用卡扣數又扣左362.30？
利申：網上託運印好晒再拎落門市

打熱線問啦

係咪超重呀

bno要我補交副簽
佢比左email同地址我，話封信會講要寄定email
但佢封信無講寄定email交
我應該寄定email?

因咩事要補？係咪用網上有你相張表？

果陣門市個人話你塞得落個公民袋就得
應該無掛都係得大約50張紙+舊bno

屌你老母

話我本身bno同現在樣變化大
我本身無比副簽佢
早幾日要我補交副簽
佢email比左網上下載張form我，有埋我個樣，叫我搵人副簽，我應該寄正本定email番比佢?

8/6 表示未update

佢9up
「使用FedEx速遞封寄件超過0.5公斤將以FedEx速遞袋價格計算。」

DHL幾時到?

琴日先去到4號 我估今個星期尾下個星期頭啦

利申：都係8號簽收左

咁你之前做乜唔俾副署表佢！依家家咪又係要補！兩百萬人未續㗎！要補實補到㗎，佢哋咪越收越緊囉，做壞晒規矩！都唔知邊度學返嚟！

你即係唔使交實體相啦，電郵俾佢啦，即批！

唔好自欺欺人啦，你當做case 啲職員係on9定弱智呀

系統判定你唔需要副署唔代表職員覺得唔需要，系統判定你需要副署唔代表職員覺得你真係需要副署，你要賭一次嘅照揀other 兼唔寄countersign form 囉，呃鳩到個系統以為暪天過海係咩玩法

客服話佢計左我0.6公斤
用完6折優惠計都要362

唔肯定點解一定搵唔到。
呢啲時刻，可能十幾年無見嘅中學同學都要求架喇。
唔係結婚保險傳銷，應該會易少少呱。

我都係八號
留個名先

50張紙？你寄咗自傳過去？一張紙上下兩個影像，底面夾埋8個啦！一本特衰咪5張紙左右，身份證一版，出世紙底面一張，俾埋父母咪身份證同結婚證書3張，地址證明一張，副署表一張！十零張俾盡啦！50張紙梗係貴啦，重咗咪俾多啲囉！

咩邏輯嚟，要交就遲早都要交㗎啦
你估人哋唔睇㗎咩，咁咪因快得慢囉

蘋果講SAR大法，呢期真係玩爆hmpo了

但佢無講sar埋父母

影印鋪幫我單面一張一頁

4號未轉status

都估到超重50張紙好誇張
我印護照兩頁兩頁咁印，印單面都係唔夠20張紙，計埋其他文件20幾頁

其實佢做到嘅，不過慳咗紙都係收咁多咁解，有啲客會詐形！但寄嘢一定做輕啲，唔係條數計返點解人哋平咁多？我寄兩份申請夾埋都唔使200克！

一紙可以印到8頁護照內頁啦

我都以為係要一頁一頁單面咁影 特衰影印有20頁
不過係公司影
total 30幾頁紙 都應該係0.5以下?

英女王簽護照簽到手都跛

印咁多你自己磅吓了！我兩本護照，一個膠folder，兩份申請夾埋10零張紙唔過200克！

唔該巴打 辛苦了

想問下你收到啲supporting documents未？
我都係17號寄passport 但仲未收到 有啲擔心

多睇doc保平安

我屋企人續bno, 由3月中上網續, 到application approved大約成3個月

進度:

4月頭去dhl寄:

前日收到, 仲要係紅色封面, 超靚

我想問下過咗14日都未update係咪可以send email去問 定再等多幾日好啲
想問下8/6簽收咗嘅巴打有無update我記得有幾個cap咗圖上嚟

巴打你地點

我見差不多全部人而家都要等over 14工作天

明白 再過多幾日先

睇doc

有朋友FEDEX 6月3寄，未有消息

SAR send 左一日已經想快d收到

嘩 都爭幾遠 等上面嗰兩個巴打講下佢哋情況點先

我有睇doc呀
份doc話收到新passport一星期內會收到呀嘛 否則啲副本就可能俾HMPO keep住
咁我見都就嚟一個星期先問下佢收唔收到啫
純粹交流下 想知而家武肺我個case係咪正常
收唔到啲副本都想要返啲正本呀

我 8號 都係佢
但未更新status

就嚟咪即係未夠一星期啦！咁心急做咩呢？平均一星期，有快有慢，俾多少少耐性啦，過多幾日無通知先問啦，嗰邊唔夠人返工，俾機會啲真係急真係緊要嘅人啦。

邊part? 唔好意思我睇咗都好似見唔到

我係入到個網 個next step都仲係話寄passport俾我 而我已經收到本passport 先係呢到問下啫 咁呢個post就係俾大家交流架啦 我知HMPO都忙 所以都冇催過佢哋呀

你係咪睇到 FAQ Q23？

23. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到詳細︰https://www.passport.service.gov.uk/help/multiple-documents-guidance

可以加申請係我2015年自己同細佬續嗰陣嘅事，而家已經冇呢支歌仔唱
一係成個成功例子Del咗佢，留返詳細就算

佢官網話可以寄family multiple documents 係點寄
有兩個pex

郵寄
準備文件
3.
f.

睇DOC

doc 都唔使睇啦，我連 link 都 copy 埋出嚟

郵寄
果頁都有
圖都有

Doc 有

唔該晒！對唔住因為我之前用電話淨係睇到白色一大格，唔知道原來右邊有咁多資料，唔該樓主

呢個都係有巴打講過話睇睇吓白晒，其實電話睇要移左移右先睇得晒！

我想問下如果我無自己bno, 但老母本bno有我名
我係咪應該答自己有British passport before,
然後佢問本passport果啲資料就賣我老母果本

有睇 但驚唔肯接受我 驚佢地有錯睇唔到我有兩份申請

supporting documents未收到

就係唔知原來要移，資料好詳盡，多謝🙏🏻

唔該晒另外想問你個application history係咪都仲係話next step係寄passport 冇提任何關於supporting documents嘅嘢？thanks

你心唔急就唔會上嚟問啦，唔急嘅就應該睇咗doc再爬吓文，甚至由申請到今日，日日上嚟睇，相信你唔會問呢啲問題囉。

有啲嘢已經入晒doc，已經無乜討論價值，有特別case，就真係值得大家分析討論嘅，如果個個上嚟都係問類似時間性問題，幾時輪到佢，批核咗未等等，就唔係咩交流！講真每個人背景唔同，就算排隊前後兩個，一個可能即批，一個等足以往嘅8星期！真係唔好攞嚟做參考，因為只會令自己晚晚瞓唔著！倒不如放低佢，啲嘢自自然然會到你手，真係太耐嘅，doc都有講點做，跟住doc去行，九成無死嘅。

祝你一切順利啦，呢幾日應該有短訊通知收件，下星期無消息先再問嗰邊啦，試過相差兩星期，不過極少！

你都可以比分開寄
比兩次錢姐

你又唔好當PE 係白痴！你做好自己，mark 好晒pex no，邊啲要share，佢會識做！仲有同一封信去，多數同一PE 去批，放心啦！

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

用咗身分證大法未

要咩文件睇頂置

我唔係想問輪到我未，我真係有睇晒doc，但未解答到我疑問，又咁啱上嚟見到有個類似申請，先問請楚個程序。可能我一開頭冇解釋清楚所以你誤會。

我明你覺得應該要睇doc先，亦唔需要過份心急，但我都只係想講返我唔係啲乜都唔睇就上嚟係咁chur嘅人。我知整份doc好花心機，所以我apply前中後都睇咗幾次，唔想乜都未了解過就做伸手黨

我唔再覆你喇，唔想阻到其他人討論
不過都多謝你最尾都有答到我

一樣8號 A Yate簽收，未更新

幾時寄？
唔計當地星期六日或者佢地假期如果超過兩日以上其實要打去Fedex追

無咩no. 報lost唔使賣passport no.㗎喎
屋企人唔肯俾文件應該最多都係唔俾出世紙
出世紙去入境處搞多張再申請啦

基本上可以唔問父母要資料既
出世紙自己去拎張copy
假設要父母既出世紙，唔肯俾既咪靜靜雞搵佢地既文件影底print
再唔係直接話無聯絡好耐
同埋報lost 可以唔洗入number

5號簽收，但仲未update,係咪差唔多要問？

等吓喇

出世紙 伸請左補領
佢父母唔俾佢地嘅出世紙 同結婚證明書佢...

如果佢本身有bno
應該唔駛比父母出世紙同結婚證書

嗰啲寫紙解釋算啦
其實都比較次要

睇頂置喇

咁只好照直講無聯絡提供唔到

有勞絲打

其實呢，報咗lost係唔需要咁多文件，因為英國會搵返晒當年交過嘅嘢出嚟！只需交基本嘢同埋副署表（如有）！所以一點都唔需要擔心，亦唔使問屋企攞咩文件！

基本文件睇置頂睇doc

今日蘋果即時教咗SAR大法啦！

點解大家都收到紅色咁 有冇新收到既人係拎到黑色 黑色靚啲

SAR DOC有

係咪紅黑隨機俾架

DOC有
47頁

暫時連登有4本報告

暫時仲係！唔係黑，係藍到發黑！

我估唔關pe事，隨系統發嘅！

今日出，其實咪薪火post有巴打報發掘出嚟！呢度doc最準確，蘋果只講sar自己，其實仲有sar埋父母一招！

DOC有

得4本希望遲啲寄就會黑

岩岩fedex 寄左

而家運輸情況咁差用咩寄會快啲

唔急嘅，保守啲咪等佢哋宣布全藍先續囉，又唔趕嘅！就算依本續紅，下一本必藍啦！

應該都係差唔多但fedex果度寫預計2日後到

有錢就一定快

15/5 processing 的朋友表示唔理顏色 快d批就得

又有問題想問

如果我個名係放左落老母passport, 但佢已經無續bno好耐
個問題was the applicant a British national at birth
係咪應該填yes? 因為老母當時係香港英國屬土公民？（而加無續就應該而加唔係 不過係計當年？）

慢慢喇

係

4號 DHL到
今日轉左document received

首先問你當年，第二bno一世嘅！睇doc啦！

拾肆個工作天

其實我都唔明，點解咁多人覺得，無續英國護照就唔係英籍！點解bno唔係British？

特衰唔見/未續，回鄉卡唔見/未續/唔續，就等如唔係中國籍？

身份證唔見咗就唔係香港人？

真係聽匪語太多，連個判斷能力都無埋！

漫漫長路呀 等到passport printed先再一齊慶祝

同你個名一樣
約定你

有冇8號送到 係A DOWER簽收嘅朋友
仲未update 仲係叫你Send the form and your documents 好緊張

我四號簽收左，都仲未update
等吓先啦

10號 Fedex話簽收左
係咪慢慢等

2號 Fedex話簽收左
今日終於有通知收到

3星期係基本

3號SAR過 到今日都無回覆過

中唔中身份證大法？

Yes 我女朋友SAR的
中身份證大法 但佢無印象細個有無拎過BNO

似黑色多啲

等好消息，唔得先要sar埋父母。

好 如果有回覆 再update大家

幫人申請 又要交多份資料
咩法院令 點搞好

幾時先俾我地址我寄

係咪一定要down 咗個副簽先有得俾地址我寄

係咪佢唔會出個地址俾我寄係email
唔見 淨係收到一封email

6月5號都係M.MORAN 簽收，今日23號update 話收到文件

比想像中快

你3號都未收到sar?咁我11號睇怕仲有排等

無計應該比我地炸爆左個mail box
唯有慢慢等

你有無上返去login？

最緊要佢肯簽，同埋識夠你兩年！風險自決啦！

講清楚啲，乜嘢交多份？咩法院令？

我上個月31號send，上個星期收到，如果你有 應該好快到你

幫人申請 要證明屋企人冇能力申請

佢簽到名就OK

咁下一步係點
可唔可以開始申請renew

3號SAR左等緊回覆+1

已中哂身份證大法, 知道自己係呀媽本舊BNO的include child, 但唔知有冇試過有自己ge BNO

比錢

呀媽本舊BNO呢

俾錢renew?
唔係好知你意思

俾錢renew

你既然知道自己include 喺阿媽本舊bno內，咁sar嚟做乜？你唔問阿媽有無同你申請過自己一本？無嘅咪用阿媽嗰本，用新申請去做囉，睇doc跟住行！

我覺得British Passport果行字放得太上
有啲奇怪

成個程序，係入系統填資料，點樣需要證明無能力？既然無能力又申嚟做乜？

你想第時平權時繼承？基本上你keep返佢現時啲資料同文件咪得，何況平權十劃未有一撇。

黑色好似金色紋靚d

咁都唔明？特登嘅！大英護照大大隻放上頂話俾人知！以前格式跟歐盟，有無留意eu雖然行先，但字體係細小小！

希望我中黑色

想必中就應該半年後先續，咁先至提高最大機會，依家抽獎而且紅多過藍，唔切合期望噃。

星期五寄啊，放工再睇 佢變成簽收左了
真係嚇死我

Fedex今日寄
唔知信唔信得過

簽收有人名睇

5/6 fedex 終於received

半年後先搞太遲
不過邊本都冇所謂...最緊要搞掂本野

I mean 預計到果個日子

點解要揀呢個選項？
如果本身係傷殘或者植物人或者心智不存呢類簽唔到名或者佢唔知自己簽咗啲咩嘅人，本身你要搵佢嘅醫生寫信解釋佢嘅情況點解佢無能力簽名。

詳情睇section 8

如果只係佢唔識英文或者嫌麻煩實質係心智正常四肢健全嘅話，咁你揀錯選項。

銀行信做住址證明係咪唔得

我見話銀行發出信件可以
但我睇其他網話銀行月結單唔得

點會遲？想即刻走佬？依家走都得㗎！去到先再續又得㗎，bno 又唔會走咗去嘅！etd隨時歡迎即刻申請喎！

公司信有冇？

地址證明（英文姓名+地址，不能用中資機構，可到民政署宣誓）

住址證明我比夠兩份佢
一份係銀行積分換禮物既信
一份係公司填既報稅表
兩樣都有名+地址

咁你唔好信呢度，呢度啲嘢廢嘅，信其他人得喇！

知唔知份doc無幾多人心血，不斷用大家嘅回報嚟更新！每一項都有出處嘅，銀行月結單段英文係有巴打問完pe回覆返嚟！

我建議你睇完上面我所講嘅，都係唔好信，你跟返出面啲人啦！

Sor 又自膠
online banking可以

一早問左父母我有冇自己的BNO, 佢地一個話有一個話冇, 兩個都唔肯定, 所以我先SAR, send左email SAR完之後幾日呀媽就揾得返佢自己本BNO證實我最起碼係include child

你最好填返有，因為寄返嚟無香港點寄？地址證明無比較次要，當然最好有香港啦，但你無都無辦法，寄返嚟地址啱先最緊要！

其實郵局有指引教大家寫地址！外國信件你唔寫香港係有機會寄唔到返嚟！

銀行電子月結單？睇doc啦！

搵得返就即刻課金啦！睇doc點搞。

我有填到HONG KONG呀，啱先再再再睇多次Doc，揾到答案啦

Thanks 巴打

一個月

而家最快係用邊間寄

仲以為轉左藍色添

好多人都報左lost
之後又搵到
我自己另一半都係
左搵右搵唔見，報lost 跟程序申請 整doc 時
就搵返舊證

lost 左2個幾星期都未都ref no.

本舊證正常要寄返去，佢會正常咁幫你收返毁滅咗佢。

又唔關走佬事
純粹呢下都唔整感覺以後都唔會有動力整
正宗唔殺到埋身都唔搞

正宗係等埋國安法

你宜加寄,起碼都要三個月後先收到
到時應該變哂黑色

而家FEDEX IP 要7舊水咁貴

你寄幾多嘢
正常都係200幾

之前寄$212

我就估英國9月先有機會全藍，疫情令出貨量少咗，要清存貨都要多啲時間。

新開戶口六折喎，同埋門市都有優惠！

你試下F5先

自備包裝係貴過用佢個envelop

你係寄去liverpool?

希巴今次得你救到我
我老豆扣起左張 registration certificate, 想唔比我搞bc
我今次係第一次整bc passport, 冇左正本 registration certificate係唔係死硬？

佢自己果張

101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP

係, 但老豆係主申請人
而且因為老豆拎完 registration certificate後, 我先出世, 所以我自己冇 registration cert

thank you 希巴

我再勸下佢先有事可以一齊走
真係唔該晒你

準備家變

林鄭月娥批評外國稱給港人居民資格是偽善的花言巧語

佢首頁點講架

巴打係幾時寄到

你識到人住係UK網上副簽，咁實快D...

5號

巴打原來都有 BNO CC台經常見到你留言

續左好耐

5/6簽收

尋日申左，我過期廿年，但仲多野填過我老婆遺失廿年

同一日寄到 仲未收到confirmation

想問ching而家用郵政特快專遞定fedex / DHL?

send email 去DPA.Queries@hmpo.gov.uk仲未覆
2個禮拜

好想睇下內頁

唔係Moran 簽收

其實一樣

恭喜你
大紅人幫你簽收

我之前等咗成個月先覆
慢慢等

成日驚send錯地址

無錯呀email

ok咁等下

Fedex真係好快, 2日就送到, 又上門取件
然後就期待passport office慢慢update了

睇置頂

其實乜水黎
利申：我4/6寄，8/6都係佢簽收，但到而家application tracking都仲未話收到form,好驚寄失

坐接待處個啲職員

其實我都以為係藍色
btw, 覺得藍色新版內頁唔靚, 紅色靚好多

我都未

班友係咪以為得一兩個負責簽收

我睇過啦
始終bno實物可能同bc唔一樣
以前紅色面個陣bno bc有分別 （除左國藉）

問題係呀媽唔比我寄佢本BNO過去, 佢驚寄左去拎唔返, 因為我呀哥都係佢本BNO另一個include child, 佢驚我拎左去遲下我哥想申請就申請唔到 ._.

咁咪叫亞哥一齊申請

2019後兩本除咗info page同observation page外 兩者已冇分別

自己八掛都睇下
我個人會逐句逐句字睇

第二頁個啲字有啲唔同 多左幾種語言

呢個正
世界各國護照都睇到！即刻收藏咗慢慢睇！

可以㗎！

其實之前都有人講過，bc同其他英國護照，內頁文字有少少分別。不過依家應該都無乜分別了。

首先舊護照寄去好少返唔到嚟，第二，你應該一家商量一下，全家一齊續咗佢，啲文件寫返清楚邊份打邊份，邊啲要share。一封寄去，就會交同一個PE 一次過批，咁以後定期續，就乜都唔使怕！

send 左幾日 已經日日check

重新開放返 97年7月1日前出世既人申請返bno既機會有幾大

冇人知

永遠心存希望

有無人知之前個平郵巴打寄到去未?

上個禮拜好似話到左？
ship左成兩個月
仲要等status update

該位巴打報告四月寄去，接近兩個月終於簽收咗！印象中5月應該另有人寄平郵。

想問下我依家打算用FedEx寄件
但我撳完寄件之後，佢要我比一個九位數嘅FedEx帳號佢，想問下呢個係咩嚟

我都係8/6送到 都未confirm

C Yates

我搵左勁耐都搵唔到
之後用佢線上人工客服問佢佢先比我

其實個no.係咩嚟同咩用途明明註冊咗都要整多舊野。
初頭我以為我揀錯咗公司身份開，所以後尾又開多個個人，點知都係一樣。
我打電話去又一直無cs聽，ching你個線上人工客服係邊撳

登入左禁個會員資料就睇到有無咁難理解

印像中佢Web版有個AI客服，你是但打啲問題問吓佢之後佢會問你解唔解答到，解答唔到應該有個是同否比你揀，你答否呢就會幫你轉去人工客服

果時禁過咩都冇

我都係，唔知話erro定咩，總之係一串紅字，無睇到9個字號碼。
但我註冊第二個嗰陣，有個位係show咗一個九個字嘅號碼出嚟，但我撳離開咗個頁面之後，就搵唔番

覆返6月4簽收苦主今日終於收到docs received

一樣情況，我打左去CS問，佢直接講個9位數我聽
同佢講埋寄BNO，仲email埋份寄BNO renewal 既guideline教我點填

佢話suppose 係會email個9位數比你，但我一直都收唔到

利由，周一寄，岩岩簽收了

話說我幫我呀姨續領1994發出既BNO
佢要我填埋我呀婆呀公同太婆太公d資料

大佬咁多年歷史既野點會有
想問下如果唔齊文件既可唔可以照寄？

唔好意思 睇完Doc都有嘢想問問
我依家嘅情況係副簽唔知搵以下邊個好
第一個朋友係 最近成功續簽BNO 收到正本添 但係佢唔係專業人士
第二個人就係親戚 佢係專業人士 但係冇任何相關國籍或者BNO

因為兩個都係符合啲條件 又唔係符合曬
所以想問問下搵邊一個人會比較好唔該曬

睇清楚啲 有寫㗎

答到就答，唔知答唔知，文件要乜俾乜，俾唔到你寫信解釋。

多睇doc保平安

第一個朋友，國籍行先，有人話做地盤都已經幫人成功咗無數本！

我都係wor 6月12嘅簽收 未轉received

最尾佢只係比返果個電話我打去問,但都係一直打唔入

5號簽收到而家都未RECEIVED，等下la 屌

主要嚟講，只要係英籍，有份正當職業，唔會為難申請人。

解決咗FEDEX 九位數帳號問題,入去到寄野個PART
發現個收費貴咗好多,550~700蚊,有無最近寄嘅巴絲都係呢個價?
同埋我收到佢個EMAIL話依家有6折,但我眼見又好似無

我上個星期walkin都仲230蚊，walkin or打個電話問下

用fedex 信封二百幾
自己信封五百幾

爭咁多師兄你係上網填完表再walkin交定直接所有野walkin個陣搞?

明白,我試下轉返個選項先,THANKS!!

冇填表呀，果陣見到呢到有幾個巴打話walkin都得，就直接放工去

咁我搵日放工都去博下先,
啱啱係網上填表個到轉咗自備包裝,反而仲貴咗
依家$700~900

自備包裝一定係貴過用佢嗰envelope
正常0.5kg好似報300幾，有折實收200幾

睇過doc,到"What nationality is written on your passport?"呢個位應該揀British National Overseas (usually resident in Hong Kong)定other?因為我係報失,無印象自己本舊bno係咩色

bno全名係咩啊

thx,好驚揀錯

冇架lol

再禁去揀帳戶管理有幾難搵到

真心理解點解開bno post啲巴打點解咁勞氣辛苦

4/6寄到
岩岩收到sms 話收到document

真嫁？我媽得中銀，幫佢寄左中銀信做證明添

睇HMPO點喇

真係岩岩好14個工作天

有affiliate ID

咁Hsbc ??

呢個問題同1+1=2差唔多簡單喎

有無仁兄都係R. MORAN 簽收?

搞咁耐都上唔到70%，捐錢呀，難得善長係自己，受益人都係自己，咁都唔支持下。

Hong Kong Watch 真係有做嘢兼做到嘢架，BN(O)有擴權嘅機會唔少功勞黎自Hong Kong Watch

我想問下如果counter sign 張form 用左藍筆填會點架

推

我自己係寄晒文件等消息先入嚟食花生，完全係大開眼界，我以為好簡單嘅嘢原來咁多人有咁多奇怪問題，啲問題仲要Google 都已經有答案

近排網上教點樣免費知道自己有無BNO身份

入面有講到要身份證副本，再用掃描器變成Soft copy

如果就咁影張身份證，有無問題？因為家中沒有掃描器

又唔使咁串，我周日晚登記完，到第二朝去呢頁都仲係show沒有資料，得新增帳戶畀我揀，㨂新增帳戶又叫我重新登記，打上CS先同我講係系統未更新，佢要係電話叫我自己抄低果九個字號碼

未必個個好似你咁順利

舊系統係得嘅，舊年新系統開始時彈過一輪，後來從善如流咗，亦有人問過PE ，結果回覆咗唔doc裡面段英文。

一啲問題都無！影像要清晰唔過底，底面都要影，另外一版紙上下兩個影像，前後夾埋咪4個囉，即係一紙可印8頁護照內頁。手機影自造文件都得，最緊要影像清晰無過底！

算快70%喇

Update 一下

12 May 轉being processed

今日轉approved

幾號簽收？

下，呢啲眾籌本身就應該秒完先啱架喎，搵三萬人捐，每個人捐十幾廿鎊都搞得掂嘅嘢都搞咁耐喎，咁都無問題？

依家唔秒完不特止咁嘅速度係反映咗一個事實係，係證明香港人唔需要英國幫助唔需要英國介入同唔需要英國為BN(O)平權喎，我都唔用二百九十萬呢條數，三十五萬有效BN(O)，一萬人次都無，仲唔係最佳證明英國出手不得人心？

唔好幫佢哋搵藉口啦，佢哋根本就係不勞而獲想搭順風車，唔想被我批中嘅佢哋就好識做入錢啦，歡迎佢哋收鳩我皮。

呢個話未收到既msg係咪唔洗理住？
因為都只係簽收左幾日

29 April

Automatic message

false statement

留名被人屌

大家知唔知UPS住宅收件要唔要另外加錢？

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

睇置頂打熱線

無朋友，更加無bno朋友，點會有副簽，諗緊好唔好是旦寄晒資料加解釋信

咁多年既老師
佢地總有人有BNO

內向自閉成績差，點會同老師有聯絡
70後

同事同學問咗未？係睇你肯唔肯開口問嘅啫
bno重要定面子重要，自己諗下

點都有親戚或者朋友group掛

無晒聯絡

試試

搵個經紀都得啦
證券經紀保險經紀
總會有朋友識人做呢D
你搵佢肯定衝過黎幫你簽添

巴打，收到DHL code 未？

呢到冇人識你兩年

我當時係叫朋友個女朋友簽

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡生命最後一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

我用銀行月結單係得 英文就ok

上面有人講緊6月5日啱啱先update
自己計下日子

搵埋commonwealth國藉既啦
唔一定要英藉

最衰就係抄啲唔抄啲！身份證大法3項變兩項！唔係香港出世用唔到大法嘅！

SAR直情係呢度有巴絲問到出嚟，出現唔夠一年！

過多兩個月都唔轉先問

今日先話being printed , 未有呀

好似而家先到5月中approve

又咁講
以往都有兩條隊
有證續期幾日內攪掂
報失續期都一兩個月
宜家呢D時勢自己再計過

有證係快啲，但當時都有人等足6星期，返咗舊證文件等standard checking ，唔知check咗乜要咁耐。無證8星期就好平常！有時我覺得可能係個PE 放大假，或者要等更高級批准！

其實有陣時無更多資料去推斷，始終涉及個人私隱，變相捉唔到佢哋路

我都係5/6 簽收，到今日都未轉received...

如果英領收錢提供即時sar服務，我估排隊落到金鐘都似！

有冇巴絲試過寄左啲文件過去,fedex 顯示已簽收,但home office sms 嚟話未收到文件......

14個工作天

用郵局特快專遞其實係咪就咁去郵局排隊就得
上網見咩請出示授權證

唔建議寄郵局

報告一下 等其他人參考下
6月頭寄 今日收到email 話Documents received

好廢？

特快專遞寄人籬下買人哋機肚運嘢
平時就得嘅

老母嗰份6月5簽收，剛收到received

決定每日post一次標題出嚟

Approve到四月頭 HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

下個POST可能係21日

又連官方文件都唔睇就問

官方文件畀埋正體中文版都唔睇申請條毛咩

睇#690，唔好再問需要咩文件

唔好鳩噏, 我寄空郵掛號, 5日就到

你幾時寄

查實你知唔知而家空郵依然stop緊？
而家機肚嘅位全部畀曬EMS
都要帶曬頭盔有delay

有睇,咁呢堆有齊,我仲以為仲要做啲乜

呢個Post最多人講嘅大話係咪「睇咗置頂但…」

真係有睇,教學片都睇過好多,但填嗰時有啲位同而家有好大分別,我連父母資料都唔洗填

係咪姐係個sms 係自動sd, 我見咁突然以為自己寄錯地址

試例出national identity card同身分證差別?

睇左一隻字都係睇左置頂......

蘋果介紹完實大把人SAR
HMPO:

多d人拎返bno都好事黎既，係申請時間耐返少少姐

父母/ 祖父母 出世同結婚證明副本如果比唔到
寄文件前駛唔駛同office講？

寫formal letter解釋

唔係唔信郵局，係現時郵局情況唔太穩定，連掛號都無，而且ups/FedEx 就算門市價，基本已經平過郵局，結果係speed post都唔抵玩！如果佢開返空掛，都因為價錢夠平取捨下可以利用，就算今日寄平郵掛號，我都覺得無問題，最緊要唔怕寄足兩個月啫。

實際上，疫情加上港人申請過量，speed post 今日$245已經無咗競爭力了！

其實教學好多都係過期太耐嘅做法，有多無少。如果你唔算過期太耐，又或是你根據系統入資料，但佢歸類咗你唔需求咁多資料，咁你咪安心去完成佢嘅要求囉。其實有啲文件係重複嘅，例如續bno都有堆指定文件，實際同基本要求文件有重複嘅！有時你唔需要驚恐啲乜，亦無需同人比較，有舊證已經係最好證明文件，跟住佢俾你指引做就得，交唔到嘅文件寫信解釋就可以了，地址跟佢俾你嘅去寄，咁就無問題了。

方便丫唔駛填表行埋去就寄得

佢出咗一段時間了，但身份證大法得兩條，就令人誤會晒了！

郵局仲有個好處係 UPS 我上次除左寄BNO 仲寄文件去US 俾朋友，職員都話要CHEVK
但講緊真係一個信封ONLY
不過BNO 個份無

US好嚴係因為federal規定曬要電子報曬關先得
check到有goods又未declare係直接打返轉頭
你用郵局寄去美國佢都要你用郵局入面部機declare咗先寄得

我上次UPS寄BNO文件都要check
不過佢見到係一疊紙就ok

不過佢呢段片俾蘋果登，中間有改善咗，係講明用於香港出世嘅！證明佢都識從善如流！一係上嚟吸收咗意見，一係有人點化咗佢！點都好俾個佢！

Delivered - Signed for by: DOWER ANTHONY LIVERPOOL
DHL 兩日極速

問緊BNO

6月１０號 簽收左

都未CONFIRM

FedEx 兩日就到左 簽收埋

同一條友

之後有排等 佢處理

都預左唔會快
慢慢啦 反正而家無旅行去 唔洗用passport.
不過係驚d文件唔得

反正本特衰護照就過期
可以把心一橫 之後用番BNO

我都係 之後就唔續特衰

狗衝啦 BNO number無用㗎

BNO撐起貨運業

E啲錢唔慳得

你會唔會將自己及老豆老母發灑黃既出世紙 結婚證書去拗飛

Agree ar
最緊要穩陣

+5%
btw envelope唔係全自動攪掂㗎咩？
要搵extra人

幫手教點填同埋派籌維持秩序掛

都係DHL FedEx UPS 啫

Coronavirus (COVID-19) - in line with public health guidance, we are working with fewer staff. It will take longer than usual to process your application.

We haven't received your documents. Your application will be kept on hold until you are able to send us your documents. Send them to:

今日收到呢個message
想問係咪唔洗理？

利申：6月中經dhl 寄出

我都係A Dower
不過係8/6, 仲未update status

你係有續過佐期幾多年既BNO

如果係過期唔耐普通續證
之前係一兩日approve

我啱啱收到email, approved左

Documents received 1:22pm on 16 June 2020

Application approved 3:34pm on 25 June 2020

有舊passport,早2個月過期既

咁快巴打你係當第一次拎要副簽定普通續期

一日update都好鬼快
Ching你係交咗舊護照定報lost?

咁快既，係Belfast office?

Liverpool office係咪皮已收？

我係寄Liverpool office

點解佢會快速批核
因為HMPO職員攞起手就做果個先

課金啦

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

最快紀錄1小時17分鐘

DHL 6月10號 果面簽收，HM 網岩先轉左received

你可否 cap 圖出來睇？？

6月9號fedex 話HM簽收左，但到而家仲未UPDATE

6月8

同一日being processed代唔代表已經隨手攞起咗黎做

UKPA,UKPS,IPS,HMPO，以上不是揀other！真係咁難搞咁麻煩？點解呢度教麻煩啲都要行正路？因為仲有兩百幾萬人未續！有啲一知半解，行錯咗轉paper form行補副署仲麻煩咗！做壞規矩後面就越麻煩。填到就填，交唔到文件寫信解釋，心安理得。

當佢入咗盒，未知派咗俾PE 未，以前呢一步，叫入隊！

唔該晒

係wo，我自己果本上年8月果時仲係叫joined processing queue
原來而家轉咗用字

其實我好on9，分咗3次搞，上年8月自己搞，3月果時幫啊媽搞，而家幫啊爸搞

我家姐果本仲未肯搞

四次運費=一本bno申通費用

如果遲d真係開返比97後搞，我細妹就要比第5次運費不過都係當買個希望

可能入隊呢個詞引起好多查詢進度，轉個字令人安心啩！

如果唔係用速遞，郵寄去都係有限錢啫，但如果4份DHL......飛台灣機票喺度！

我都係10號呀
會唔會下個就到我啦

Wow

有無人近期試過補交文件？
想知佢地簽收左幾耐會繼續process？
(直接寄去international team)

我星期二approve 左
但而家都仲未有DHL code

之前係approved 第二日就有........

我上年都四日先有DHL CODE

咁耐？
我上年10月尾approved，第二日就收到

6月8 x2

你補件？如果能夠電郵去，收到即批，最多兩日左右！寄去呢......咪收件，派件落去你PE，唔知使唔使隔離14日，你預正常收件一星期派落PE度囉。唔正常呢......

其實睇doc有講，寄出由dx送去dhl，咁先有dhl tracking ！咁中間前後爭一兩個工作天，好正常吖，個心最緊要平靜，護照自然就到手

寄番第本BNO去
我寄既地址送去特定office,唔係INT-E，收件個個都係第個人黎

6月8 x3

6月8 x4
雖然唔急

6月8 x5
希望唔好要補文件，唔係又要成個月先寄到

宜家係咪放寬左，97前BDTC冇轉BNO都可以apply 返BNO?

係呀，直落去你PE手！所以補件補正本永遠有人可以追究！正如我上面講，佢哋正常PE一收到即批，因為真係PE批咗九成，補埋就清咗你份申請唔使擺喺度，但佢哋會唔會將你份件隔離14日就另一回事！另外你要預你PE 唔係日日返工，可能又耐啲囉。所以你唔使搶心，但留意進度，補返嚟俾大家参考就真！

冇

我都唔急 但10號都轉左status..遲黎先上岸

Shit....即係我父母冇，得我有BNO

出面係有啲咁嘅所謂報告！問題係佢哋永遠唔知其實佢哋係咪真係無登記過bno！等如呢度成講，剩係搵到本剪角嘅，無再新喇，結果絕大部份咪又查到/搵到本再新啲！嗰啲人搵到本bdtc，唔代表真係無一本bno登記過喎！如果佢哋sar晒，真係無，又攞本bdtc去申請，又真係俾到本bno出嚟，咁就真喇！

你有登記，係你父母幫你搞？咁無奶油你父母唔幫自己登記埋喎！

6月8 x4

佢地覺得冇咩用掛，我都唔知點解?不過我都有send email 問HM Paaport Office，不過未覆我。

無用唔信bno，就應該連你都唔登記啦！不過有時做父母係咁，著緊仔女多啲。

可能佢地有BNO但唔記得左，所以等緊HM Office覆希望有

我估人太多
14日內簽收已經唔得

剛開始申請
搬屋唔見左，已過期，報左lost office

剛收到呢個mail,係咪等佢另一封email問資料?

等
耐性

想問下6月18簽收左
今日都仲未update個status係咪正常？

睇title

想問個status 一轉左passport print and sent 會幾時收到佢個DHL code?

sor 冇爬文睇doc
自隊一打

想問下我SAR send咗啱啱好4個禮拜都未覆應該點

我等咗成個月都未覆

咁點跟❓

SAR都可能要一到兩個月時間。

如果你肯定你係有舊BNO，只係LOST。
可以直接申請續期

如何你唔肯定你係有舊BNO，請等待SAR結果。

咁我肯定有， 但lost 左 唔知passport number 資料wo, 又寄唔到舊個本俾佢

6月8x6

如果你肯定你係有舊BNO，只係LOST。
可以直接申請續期

passport number
你都LOST咗
唔知都好正常

如果要補文件可唔可以through email

即係唔答佢有無lost passport?

搬屋唔見左，已過期，報左lost office

即係點， 報左就無得救❓只可乾等❓

你肯定自己有就可以直接申請replacement
唔需要等佢呀

置頂咪講咗囉

如果你肯定你係有舊BNO，只係LOST。
可以直接申請續期

6月8x7

上星期五簽收左
到今日都仲未轉document recieved
係咪正常?

你太好人

想問如果副簽文件有塗改帶改email 其中一個英文字會唔會彈番轉頭?

點改都好，唔可以用塗改液/帶是常識吧
驚就再簽過張啦

正常做法係畫咗錯誤，寫返正確，再加簽返！

你電郵問返佢，佢會俾指示，一般副署表，地址證明都接受電郵補！

Thx bro

6月8 x8

岩岩收到都係紅色

聽日寄想要黑色please

過年前唔知收到未

黑色應該賣晒

紅色絕版起碼KEEP一本先丫
黑色十年後再拎囉

6月8 ×9

6月8x8 仲未有update

如果有6月8簽收既巴打絲打有update status 希望可以係度通報聲

6月5仲未有。。。。

寄左一個星期，終於到
唔知係直接俾個PA 要等幾耐呢

6月5都未update

今日收到了，係籃色

upload 返個history

我朋友同你差一兩日收到, 佢趕到紅色尾班車

呢隻籃色都靚......

5th

電視台個PA？

Worldwide Expedited 抵d？ 點解唔用express

想請教呢，想幫人countersign時，填到去postcode應該點填？
填晒3，4，6個0都話錯

6月8x8

ching有無得share下內頁 但小心自己啲data

6月8 x 9

6月6日都仲未update

紅色version 內頁靚d

有data 唔share
可以去希巴條link 度望下
一樣的.....

Expedited 係最慢，最平

因為撳錯制

因為撳錯制埋單無睇到
next next next 就俾錢

有冇巴絲呢幾個月冇副簽都申請到
真係出盡力都搵唔到人簽 諗住寫信解釋搏下

Expedited 依隻個職員話要填invoice 報關
另一種唔洗
想用UPS 既巴絲要留意下

你上門收件定係自己去寄？

PE 先岩

上網填完
再去門市

我打電話問佢速遞員上門收件會唔會俾文件封我
佢叫我網上填嘅時候remarks
但係我見唔到有位可以remarks

6月8 x 10

不過我幫家人搞，自己嗰本上年已搞掂

outside uk一定要用 paper form

6月8 x11

6月8日x12

6月8 x 13
咁多人一齊等

有無五月頭寄過去既巴打 已經批左approved左

6月5日仲未轉...

呢隻已經叫黑色

幾時先有收到既網上紀錄

呢隻籃靚好多，籃到發黑
特衰個隻淺色啲，感覺冇咁靚

所以我都係揀左去門市寄

有無人呢排cancel舊嘅lost passprt
唔知點解同一分鐘內有曬已申請取消同已取消2個email 快到好奇怪

有打passport no.就會咁快

補翻個流程先

Passport邊度Issued呢個
想問下係british consulate既話係咪要揀others

6月9+1

我係連登第幾本藍色？

6th

11號

6月8收仲要有消息

我係6月11
點解咁耐既?

我Fedex寄400到 點解啲人咁平
問咗佢話折咗

好明顯係６月多左好多申請
HMPO 做唔切

成個６月係多左好多申請，睇薪火去得咁快都知......

咩事希巴同所巴嘅留言都固定有一兩個負皮
係咪d on9仔唔睇doc比人屌完嬲嬲豬

你係咪自備包裝?

我諗下個po要改做呢句「HMPO：等吓啦，有消息會通知你」

你寄咗幾重先

有分別？

自備包裝係貴過用佢個FedEx 速遞封

可能係聽得匪語多嘅物體

不如個TOPIC改做一個月內UPDATE

乜野都唔寫低 所有問題都答就可以逼人睇doc

但係個DOC乜都齊晒
呢個POST都唔駛再開新了

散佈吓正能量先
多謝希巴所巴同酸民巴
我係舊年反送中初期幫自己同細佬renew bno嘅
doc真係幫咗我好多 果陣4星期搞掂哂所有野
btw 大家有心有力就donate吓hkwatch啦
bno平唔平到權好大程度睇佢地點做lobbying架

On9 一問， 想問彩印特區護照可唔可兩版護照印落係一張A4度？ 定係真係要一版護照印落一張紙？

一版紙上下兩個影像，前後夾埋咪4個囉，即係一紙可印8頁內頁。手機影自造文件都得，最緊要影像清晰無過底！身份證一樣方式處理。

減重慳紙又環保

我都係攤開一次兩版

Thx樓上兩位巴打

求救，唔知仲欠咩文件，已經DHL咗我朋友副簽張from同佢本bno color copy，仲有我本舊bno成本正本加HKG passport 成本 color copy ,HKID card color copy同出世紙color copy，同埋一兩張住址證明，同埋兩張後面寫我朋友副簽咗名嘅bno格式證件相，點知早幾日收到email話我仲欠文件，求指教🙏

唔好意思 想問下 岩岩發現如果我特衰過左期 照影印寄比佢得唔得架？定一定要renew左特衰先可以申請bno？
謝謝解答

6月8日喎封email

共實你有無睇doc同睇置頂

新系統都唔使俾實體相，bno係英國護照唔使俾副署人資料頁！你係睇唔明你封指引嘅英文？定睇咗出面啲咩介紹交咁多無謂嘢？

一睇就知你份申請隔離緊14日啦！封電郵係自動提醒嚟！你都係睇doc睇置頂各一次啦！

今日27日仲早幾日？
呢封email好明顯係轉printed form果陣send俾applicant㗎啦
似係你無check email多啲

睇到啦 唔好意思

報失完個reference number有無用？一路填哂都資料都唔見要入返個number

比你知CANCELLED PASSPORT

thx仲以為自己整錯啲咩所以唔見要填

差唔多十四個工作天仲未有update
我fd遲過我寄都有update話收到

你同你朋友分別幾時寄

下個POST會改做參拾個工作天

我個份係六月十號delivered
佢好似遲我一個星期
但我仲未有update

寫數字易睇D
直接寫30天好過
工作天有好多都攪錯

呢個post裡面"睇doc"呢個詞語出現左81次
平均每11.5個post就要提人一次睇doc

工作天喎
一星期七日入面你當五日係工作天
十四個工作天已經等於三星期

爬完文睇埋google doc都卡關
現加我同我老婆一齊續番bno
佢係lost case
申請完比錢後就有副簽文件

但我同樣地申請完比完錢
就冇出到要求我交副簽

係咪代表我唔需要副簽 就咁寄番舊bno加特衰&身份證副本同住址證明就得?

因為問左朋友佢都話冇預過咁既情況
同擔心寄曬過去先sd email話我差副簽

8號收左份件 當9號開始計過左14個工作天都未update做doc received.不過咁多人5月尾6月頭寄都預左有排等

有消息會通知你

2001 - 6 - 14
現在已經擁有一本紅色封面英國護照（英國海外續領者，護照簽發年份必須為2004年或以後，如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。
但我係03年前 唔係應該要副簽咩

都未夠14個工作天.....

邊度ISSUE

未夠咩 9-12號4日 15-19 22-26 呢到10日 定係我計錯

冇計錯但8號星期一堆左三日既申請一次過到
而且因為國安法一大堆申請
14個工作天都已經未必可以作準
始終高𡶶期而且人手不足

HKG

每個人背景唔同，千祈唔好同人比較！系統既然無要求你副署，你都變唔到出嚟㗎！佢再要求時，咪根據到時PE 俾你指引做囉。唔需要擔心啲乜嘢，反正你俾晒錢！成件事唔算卡關，不過你驚啫。有case係太耐到期嘅都唔需要副署。

希巴係想問你，你會唔會issue by唔係揀other？

揀OTHER

我當時係簡other啊
咁我都照跟佢指示send 文件啦
麻煩曬大家

收件已經起超過15個工作天

仲未更新

你想點

國安法殺到，殭屍都要申請走佬

想問下岩岩收到本BNO係咪已經可以幫人副簽？

唔使太擔心嘅，同太太一封信寄晒過去啦，俾小小耐性就得㗎啦。

經過3個月的申請，今日終於收到Bno，同埋我申請時交的證明文件，總共2個dhl文件袋。
但問題黎啦，當時我寄去英國有正副本文件，但今日只係收返正本文件，所有副本文件都消失左，想問下有無人試過係咁？

And 1 of the following that has your photo on it:

non-British passport that hasn’t expired
national identity card (a colour photocopy will do)
driving licence
any government or local government produced document

通常你地會交咩去？

non-British passport that hasn’t expired

hkid card....

想問下呢 身份證大法入面 如果唔中“身份證首次簽發日期”果一點, 係唔係可以直接宣佈死亡？

8號簽收左 今日仲未有update 有無人一樣？

98年打後可以完

有冇同啊父親講
張CERT比HMPO收咗
要親身去英國攞返

咩色

黑定紅

紅色

我諗我明你意思
有d父母就係咁 無國際視野都算 仲要冇先見之明 寧願慳埋幾舊水食餐好 都唔幫仔女入籍

btw唔該晒希巴

Applicant’s documents

Send the following:

a colour photocopy of both sides of your Hong Kong permanent identity card
full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents
And 1 of the following that has your photo on it:

non-British passport that hasn’t expired
national identity card (a colour photocopy will do)
driving licence
any government or local government produced document

但佢上面講左ID CARD, 下面又講？

成本特區send 過去？

你有ID COPY同特衰COPY
已經有你張相
唔駛再額外比文件啦

仲deal緊 好似有轉機
可能7月內可以搞掂份 application 唔洗...

上面條問題我朋友既慘痛遭遇

有啲成世人都唔會出香港
又點會同子女申請本護照呢

個網唔只係比你申請BNO用

重複就唔洗理啦
同一份文件兩個功用唔通send兩個copy俾佢咩

我見其他人寄埋出世紙，父母身分證。佢無提係咪唔洗寄

無提就唔洗
個個嘅case唔同
唔好理人

居然...

我睇doc見副簽張form個template有個灰色位應該係證件相個位黎, 請問副簽張自動生成的form係咪會有埋我upload果張電子相？我預期自己要副簽, 但屋企冇哂實體的證件相, 洗唔洗曬定相準備貼落去副簽張form?

我都係，6月5 A.YATES簽收

估唔到國安法立個時都未doc received

希望之後寄返黎唔會被扣

我都覺，紅色版版都唔同，而且內容好有英國特色
而家絕版嘞

有人用順豐咖，貪平

我就極度唔建議嘞，因為就算Amazon呢d咁VIP嘅客，寄黎香港都要10日有多，而且好幾次係被開過箱

你課金，完晒程序，就會收到連結可能有需要交副署表，到時你咪下載返張表，咪知有無相囉！

大法三項內嘅首次簽發，7-97前代表攞bno，7-97後代表攞特衰！不過有極少數人7-97後簽發係因攞bno！最終答案只有sar先會俾到！

上面有10幾個都係咁，包括我，等吓啦

『薪火post』BNO 續期資訊(87) 睇頂置 HMPO簽收後30個工作天內更新

1001